[準科大人] HKUST 科技大學新生攻略指南 2018

又準備放榜喇，各位入左/會入科大嘅新生快啲留名啦

每年都有一車車既巴絲打入科大，對於岩岩入黎既你黎講，一定對科大仲有好好好好多嘅疑問，所以特登開個post介紹下大家一定一定一定(重要嘅野要講3次) 要知嘅野，如果新生有問題可以係度問，一大班科大巴絲會幫手解答下

開頭都要講番一句: Soc/Ocamp打手勿入 否則後果自負

好重要嘅link(s):
JUPAS Students' Checklist:
ITSC/Email Activation:

1. 幾時Reg Day?
自從上年開始，科大已經無左Reg Day 喇，以前會有一個叫Registration Day 嘅日子，咁全部JUPAS 嘅新生都會返去做入學嘅野，不過由上年開始，基本上registration都係會係網上做。不過都要留意返同學係要係指定日子，指定時間 (8月8-8月9) [請係官網自行再confirm, 可能會改] 返UST 攞張學生證嫁

2. 有咩野一定要做?
所有新生係Year 1 都要讀一個叫HLTH1010 嘅course, 內容係要你係一年內做夠45 小時運動/service/talk (聽聞係因為以前太多人跳樓，所以搞左個咁麻煩嘅野出黎) 記住要reg 返個HLTH1010 嘅Induction Talk, 無聽到，有機會會Fail 個course 咁就下年再黎過

3. 學校有咩Orientation 要Join?
每個Program 每間School 都唔同, 請上 睇返

4. 玩唔玩Ocamp 好?
唔好人玩，你就話玩。我建議大家諗下自己想要d 咩。有d 主見好d, 唔係到時玩得都唔會開心

Ocamp

科大有好多學會(soc), 而好多soc 都有搞ocamp

科大嘅soc 主要有分幾種:
* School soc (i.e. 每個school 都suppose 有一個, target 果個school 嘅學生 e.g. BSU, ESU, SSU)
* Dept soc (i.e. 每個department 都suppose 有一個, target 果個programme/major 嘅學生)
* ICA (i.e. 興趣soc)
* House (i.e. hall soc)
以上幾個都係under SU 嘅soc
另外仲會有d 比較特別嘅soc, which 唔係under SU, 例如係MSSUG(大陸學生果個soc, under SAO) 同埋好似係新成立嘅Econers (佢地係under Econ department) 之前Econers 同Andrew Lo 搞果單野，搞到出曬名

短評:school soc既ocamp 類似其他u既大O,不過科大無咩呢個觀念,組爸媽通常都係果個school,但唔同major,玩自己school既ocamp可以識返自己school既人,可以搵個伴一齊上堂

(Dep soc)Departmental Societis
係科大,school(SENG,SBM果D)下面就係department, 以engine為例civil, mech 果D就係department)
每個department通常都會有自己既society,由於每個school都有5-7個dep soc,所以就唔詳列啦,

短評:dep soc ocamp 你入到去就會發現其實大多數人都唔係果個major, 所以唔會話你玩左Econ Soc 就會易d 入ECON/ECOF，不過多數ocamp 會比school soc 好玩d 嘅

(ICA)Independent Clubs Association and Independent Clubs (興趣soc)
即係義工/魔術/電台/band soc/drama果類,但唔包運動,基本上你諗到既興趣都有,但唔係所有興趣soc都會搞ocamp. 而且人數上會比School 同dept soc 少 (in general, and on average 好似係)

基本上所有興趣都只有一個對應既soc,但特別提一提科大有4個由學生搞既義工soc,分別係uni-y,ssss(4蛇),rotaract,golden z 都幾多人玩

短評: 可以識到志同道合既朋友, 當然重可以識下女仔 (特別係engine/science 既巴打 )

House Associations
即係hall o,都市傳聞大多人玩要抽籤 ,即係毒丁報左都未必有得玩
科大有5個hall有house(hall 莊), 分別係
hall 1 (House one) 社一
Hall 2 (Vertex) 翱峰
Hall 3 (Glacier) 冰川
Hall 4 (Vista) 嶄越
Hall 5 (Endeavuor) 卓毅

聽講hall6-9有D都會有由學校搞既ocamp, 不過我無玩過就唔太清楚,又係等巴打補充

短評:hall既ocamp通常會chur小小,但勝左人多,同埋可以識下你想reg既hall既人

Reg locker
全年幾時都reg得，一年50蚊
要先入錢黎學生證(用增值機）,去myportal>Admin Info & Services for Students>campus service 既Apply for Storage Locker

ELPA
(English Language Proficiency Assessment) (20/8-) (網上reg)
Elpa 你可能視為dse英文，由reading,lisenting, writing, speaking,同vocab組成，會影響lang1002個tutor對你既印象，而呢科tutor對你印象差就玩完
exclude左lang1002唔洗考（即ielts 7同所有sub-grade6.5or above/dse 英文level 5*同所有sub grade5或以上 or equivalent）
每一部分分數由1－7分，3分或以下為不合格，難度個人覺得難過hkdse，大約係al程度，但d cut-off應該低過dse，即係唔洗8成都有5

** 要留意返如果你係想用IELTS/TOEFL non-dse 嘅qualification 黎transfer LANG1002 同1003 嘅credit, 請你係office hour 攞你份qualification 嘅正本上去ARR Office 搞

飲食攻略

LG7有3間餐廳:MILANO/金飯碗/ASIA PACIFIC
ASIA PACIFIC嘅燒味飯曾經被蘋果評為U界最好食嘅燒味(不過普遍科大生會覺得LG1燒味好食D)同埋佢d下午茶好受歡迎,要早15分鐘排隊先買到烤脾食
(叉燒同燒腩必食)

金飯碗好唔好食就見人見智(不過好多人食完都肚痾)(食過兩送飯
百毒不侵)是日推介其實日日都無變﹐而且好撚伏。唔係好伏﹐係好撚伏!!
不過亦都係窮撚首選30蚊內好大碟再包野飲

而MILANO就相較之後質素比較好,而且有沙津供應,幾多女仔食

LG1(應該最健康)個南瓜忌廉湯幾好味，creamy得黎又有蔬果既鮮味，健康之選~
科大生普遍認為LG1燒味最好食 (係真唔係)

LG5老麥應該係全香港最慢嘅一間老麥,由開舖到收舖長期大排長龍,
不過係科大唯一唔伏同質素長期一致嘅餐廳
亦都係開完會/踢完波之後去吹水食雪糕嘅好地方
m記係節日或者收夜真係好鬼慢﹐成條line得個阿婆睇場﹐有時趕時間都等到好火滾﹐但見住有時可以睇下m記靚女姐姐既份上﹐本毒就原諒佢啦:p

unibar科大唯一一間bar,會有酒飲同有野食
不過lastorder係11點,夜d想飲酒就要係12點前去百佳自己買
氣氛好,好多人會拎黎傾心事

seafront:
seafront係專for住hall既同學仔既茶記。一般開下午5點﹐營業時間直到零晨兩點﹐
而食物供應會係關門前1小時暫停。seafront一般會提供麵食及碟頭飯﹐價錢約為
20至30元不等﹐味道尚可。唔少hall友會落黎hall聚﹐有時會順便叫埋糖水(6元)﹐可
以話係吹水同飽肚既好推介。

UC Bistro位置同unibar相連實質係for教職員/家屬等等用膳既地方
主要出名都係有buffet食buffet有早午晚早餐$60有齊哂cafe陽光早餐既所有料
仲有水果同橙汁任飲等等想醒個神食完先上堂既話非常推薦
但因為係食8~10am如果有9點堂就要8點到去食喇
午餐同晚餐既buffet食過但係人地請所以唔知幾錢但同出面酒店buffet黎比真係
差好遠甜品少款野食少款又冇乜野飲可以揀所以唔太推薦

LSK:
舊果間執左, 新嘅唔知, 無人食過

清真小食:主打大pizza

樓主咩soc?

垃圾year 4 毒撚咋

飲食冇conference lodge

加油
但太早開 又係會一班老人家圍爐

太悶早d 開，同埋其實應該有non-ju

好似又係，Reg左啦non ju

幫手補充下d info

升Year2 cs 留名

其實金飯碗每日推薦個雜扒好抵屌 好過乜野DIY板上燒

Just Quit UST lol

HKU / CUHK are waiting for you

HKU: 21.9k
CUHK: 21.6k
.
.
.
PolyU: 18.6k
UST: 18k

自從Year 1 食左2次都肚痛就自此無再食過

屌那星 LG1裝修之後貴到仆街

LG7

平心而論 金飯碗個口水雞擔擔麵幾好食

我系ust math人，有意讀math可以問我

系你老母

躝返屋企打飛機啦

中大龜又衝出嚟刷存在感

睇黎我真係太毒 sor
update 唔曬

必食一定係金兜
適應到金兜你應該已經百毒不侵

一陣嚇親啲fm

我係科大第一餐咪就係食個印度烤雞飯 之後諗到之後幾年既lunch 就好灰

遲啲有passion

後期已經係長期食cafe

又有一班苦命人入UST捱

金兜嘅滑蛋吉列豬扒飯真係世界級
仲有個咖喱肥牛出前一丁都好抵屌
金兜真係科大良心

Year 2 fall已經係

金兜真係良心企業

我屌你咩金兜

IB 42/45
IELTS 8.5/9

我記得之前去camp係金兜食lunch
啲人係度玩筷子
頂佢個肺啲筷子係癡立立架

呢個都唔算最chur
果餐送啲可樂有陣腥臭味
一飲落去即刻屌左出黎

諗落金兜都係得個擔擔麵冇咁伏

其實都係衛生最重要
金兜真係如非必要我都唔會食

番黎還prs 順水食個飯

仲有美食車

真心問, 唔見prs點搞？

賠錢

cafe 半復活都未講

升final year MECH仔留名

等放Jupas

想入邊科

冇左reg day, o camp點收人？
印象中ust d soc 以前係靠reg day開檔收人？

engine

無講school induction 個d 0 cred course

當巴士屏幕顯示"香港科技大學大學北"既一刻
我即刻好自豪咁企起身，喺全車乘客面前禁落車鐘
就係禁鐘"叮"一身果刻，全車人既目光頓時轉移到我身上，面上流露出既尊敬又羨慕既心情
我頭也不回咁落左車，轉身踏入亞洲最高學府既大門
這就是霸氣！

school 堆0 cred course其實都係聽talk
利伸：SENG，唔知其他school係咪一樣

係大學站同香港大學站落車霸氣啲

然後繼續過住每日排長龍等巴士既生活，一邊等一邊埋怨點解UST無地鐵站

想問今年msa係咪收左皮
點解fb latest post仲係招組爸媽

有樣嘢叫welcome fair取代左
嗰陣會開檔

Elpa lv4大概等同dse/ielts咩程度？

個介紹係咪未update好

香港市第一人民科技大學

Civil人自己屌一條出黎

有個welcoming day
不過唔係compulsory

食金兜既人智商<30

Dse lv3 / ielts 5-5.5

雖然唔係complusory但係其實都要返去攞學生證...

有意讀ust maths

我覺得dse 4左右啦
elpa reading speaking listening都難過dse
不過我覺得改卷都幾鬆

有意讀 maec
可以點

上次老麥漏單等咗一個鐘

Maec好似唔係under IPO
應該year1讀哂佢要嘅course year2再declare major

MAEC 好似係 year 1 尾申請

我year2呀ching

咁你唔係已經揀左major咩

所以咪冇得讀

transfer 咪得

都係trans 不用分得那麼細

ust老麥又耐嘢食又凍
質素差到仆街

喺科大連M記都難食啲

係狗就食狗飯啦
夠鐘開餐啦

真心個句 玩ocamp最好玩返自己想讀個個major嘅ocamp

尤其係唔好俾 “社一 CIVIL ECON 四蛇 BICH聯盟”水入去 一次過要報5個OCamp 又貴又排人又小圈子 悔終生

利申 非打手 經驗之談

請問有邊個soc 係真係果個major 嘅人做exco ?

通常busi sci係多啲呢啲情況

就算exco唔係個個major, 組爸媽呢？唔會chem ocamp, 但9成組爸媽係讀civil架嘛

Non-ust 做jobama 都有啦，可能只限busi 囉

有 但唔係majority

我嗰年做dept soc組媽
入面有大約十個組爸媽同兩個spy
得三個組爸媽係嗰個major

Bistro 無做早餐好耐喇喎
食飯仲有 IAS conference lounge

少貴喎ching

又唔係日日食
有約咪可以上去食下

見過有busi soc 組爸媽近一半都唔係科大人

商科仔玩ocamp唔洗睇major啦 完全無關

佢哋覺得join咗fina ocamp = 入硬finance

同我玩JJ 入硬ecof

唔好講笑
我fm嗰陣真係有exco話想入嗰個major玩嗰個ocamp就岩

gbm 學會？

BSU

係我jupas個major
結果

但係好似有engine仔玩

正常啦，不過我反而想知個Econers 係咩料
有冇人知佢係點
好似有link:

Push
有冇人想入MECH

BSU 啲Ocamp 都好似幾正經
利申: 無玩過

唱左一日k

認真，MAEC一定係大家嘅首選

做咩
我唔係叫人唔好玩佢呀
好奇問下咋

應該係ecof加maec加econ既soc掛

又唔見佢搞ocamp 之類，學術soc 黎?

似 gbus committee？

mkec

準備讀Physics，係問吓係咪可以玩哂SSU同Phys soc ??

佢成個網都係ecof 野黎
不過都唔關我事 都grad 了

最後忠告 如非必要唔好入UST
入到3大其他2大 一定揀cu hku 先
唔係話ust唔好呀 係入面太chur同個學習氣氛係競爭好大
Engine science仔除時chur到無u life

利申 準備升yr4嘅ust engine仔 最後忠告

of coz 可以
Welcome to Ust

太遲啦ching

JUPAS 都唔可以改了, internal result 都可能有埋
入ust 嘅就真係congrats

Freshman 們, 好好享受埋你最後一個暑假

SBM 先抵屌

SBM 睇人啦, SBM 好睇自己做化
自己唔自chur 無人幫到佢
SBM 好就好在多機會囉

宜家報sf仲趕得切架!!!!!!!
edu係本部同ugc一齊上架
仲可以上莊住hall添

ching講得好，dse唔讀好咪major selection exercise加油囉

不過我覺得UST 都係大家講到咁差姐

其實我覺得係肯唔肯博既問題
我d同學同我dse差唔多分入sbm
結果讀到死下死下 最後咪又係同一個major

edu 咁遠不了

UST engine仔升yr4 +1

低汁曲線宣傳

你year 幾?
博下無所謂嘅，最緊要唔好後悔
係UST 讀書有樣野好，就係會train 到你點manage 你時間(因為根本唔會夠用)
當SBM: networking, 同friend 出去玩, 讀書, 搵intern, 玩case comp, interview 撚有咁多時間
同埋仲會train 埋你點取捨, 都幾好ge

其實ust都有好既地方既

要宣傳都唔會咁宣傳啦
無錢收嫁

conference lounge 啲buffet

圖書館有海景可以冥想

住hall 8 9 有180度海景

唔可以揀主食咁解囉
主食伏伏伏伏伏

未食過

我食過天婦羅飯

conference lodge lunch buffet 都唔係好貴姐, 折完100蚊左右

可唔可以唔好再抵毀科大？
科大不知幾撚正 日日對住個logo打13次飛機

齋聽都覺得伏
天婦羅加蕎麥麵先正

13次, jaga

成間U都係伏黎

淨係buffet(冇主食)就ok的

科大建校幾多周年，就打咗幾多次飛機

邊到伏？

我打幾日就打得多過你啦

main course 好差咩
之前食過都唔錯
利申唔係打手

其實每個item都ok 純粹係夾埋一齊

打太多飛機傷身呀ching

亞洲大學排名港大首度跌出「三甲」至第5 科大成香港一哥

國際高等教育研究機構Quacquarelli Symonds（QS）公布新一屆亞洲大學排名，首三位大學排名「大執位」，新加坡學府南洋理工大學以及新加坡國立大學名列榜首及次席；香港科技大學則升1級至第3位，是香港入榜排名最高的大學；而香港大學卻首度跌出「三甲」，由去年第2位滑落3級至第5位。
《經濟學人》今日（26日）公布2017年MBA全球排行榜。（資料圖片 / 鍾偉德攝）
《經濟學人》今日（26日）公布2017年MBA全球排行榜。（資料圖片 / 鍾偉德攝）
QS公布最新亞洲大學排名，比較17個亞洲國家、425間大學。新加坡的南洋理工大學擊敗新加坡國立大學，首度坐上「一哥寶座」。

本港則有7間大學榜上有名，其中4間打入前十位；排名最好的香港科技大學亞洲第3位，是自2014年失落三年冠軍寶座後，取得的最好成績。相反一直位列「三甲」的香港大學，卻「輸」韓國科學技術學院，降至第5位。

此外，城市大學排名雖繼續超越中文大學，卻由去年第7位微降至今年第8位；而中大則降2級至第10位。嶺南大學就有「大躍進」，上升9級打入百名榜，排名第100位。而理工大學排名升2級至第27位，浸會大學就維持第64位。

科大的研究出眾
調查表示，香港的大學發表的研究極具影響力，在研究能力指標評核中，有6間大學獲得高分。而科大的研究能力尤為出眾，因此於亞洲排名中位列第3。

內地大學方面，復旦大學成為「黑馬」，躍升4級至第7位，超越第9位的北京大學；而清華大學排名微跌1級至第6位。

有關排名自2009年起，按十項評核指標包括學術聲譽、僱主評分、師生比例等評分。

本港三大院校亞洲排名
大學 09年 10年 11年 12年 13年 14年 15年
香港大學 1 1 2 2 2 3 2
中文大學 2 4 5 5 7 6 6
科技大學 4 2 1 1 1 5 5
資料來源：Quacquarelli Symonds

世界大學排名出爐 港大教育系全球排第4 首間亞洲學府入五強
世界大學排名 港大、科大、中大兩連升 惟中國取代港成亞洲代表
QS年輕大學排名 香港科技大學排名第二 新加坡南洋理工再奪冠
香港科技大學對於今年《QS亞洲大學排名榜2018》中上升一級至第3位，位列全港第一，感到鼓舞；科大表示一向視排名為參考，以助了解表現，並掌握需要完善的地方。大學將一如既往，不斷求進 ，以提供優質教育及創新科研為己任。

科大幾時學city起塊飛機牆？

SSU Ocamp嘅組爸媽好warm

又warm and caring? 不了

phys soc更是

有邊個soc唔講自己warm同埋caring架？

男女比例一比一

Me toxic ec

mkecof

點解係13次

唔係愈多就愈好嘅

學校嗰邊仲未有定論

算
唔兜爆ching

篤

今年firm左了～

好想快啲開學

幫手推
利申：已grad ECOF毒毒

聽講SSU Ocamp唔洗錢

留名

Nature club 係咪行山soc? 想報佢地ocamp 有冇伏

利申 行山撚

想當年係cafe入會做goldenz member
物是人非所有野已經唔存在

算唔算呢 又唔完全係

行山soc應該似係Yohoo定Yo乜
利申：非member / 打手，我連名都好似串錯

中文：遊蹤社

Yo man

今日學人講經濟請左G鳴

Feel到雷蛇有d黑面

Milano質素好？！

物理bro

me too

仲叫做放得落囗嘅level

如果我報ssss ocamp咁我係咪就出到pool

原來連登咁多phys佬

情願食金兜

milano只食海鮮焗薯蓉同白汁雞飯

我Year 1個陣食 d飯同意粉都煮到好爛 而家唔知
milano只食pizza

parking label一個sem幾多錢
pt post grad係咪代表無得入soc

我由MECH tran黎PHYS
多多指教

係

Milano只食撈麵

認真咩點解要trans

ssss 啲女柒到咁

好似做唔到full member

入咗U S T
豬扒變西施

lg7 只食asia pacific 下午茶

炸肶雪菜米

淋嘅炸肶
雪菜米還好
熱狗唔錯

豬扒肥西都有仔

唔使整容既
入UST就得啦
UST夠晒威
UST的確好使

跪ching又發功

請問各位巴打多唔多sheshe?

烤肶油肶煮到好老 炸肶d肉嫩d

只食LG1算啦 有時間嘅話一係出去坑口食

A1A3 ust A2 cu留名
希望做到狗 A1個科好睇interview

想問下有冇人讀過maths1023?

入UST食女=機會處處

識食

我都唔想

想知科大男女比例幾多？

MECH 10:0
CENG 4:6

SSCI呢

1:1

10:0

原來係你哋班mech仔將ust嘅男女比例拖低晒

色空巴你食完女就唔好笑人地毒啦

其實我覺得自己好毒

唔準你咁樣話班MECH仔

已經交咗表tran咗去CENG
讀咗三年MECH好幸運冇中途轉基

有J男人 : 冇J男人 = 1:1

busi minor都唔錯

Minor 咗
可以扮DDP

扮DDP

你m2咩分？

係都扮gbus

Non JUPAS

ie 5:5
cbe 4:6
cpeg 6:4
civil cs 7:3
ece 8:2
mech 9:1

trans左1020/1013
唔俾reg 1023

cpeg 6:4

Withdraw左

4:6 但全部都不可食用

今年su好似死撚左？

唔只su, 連hall都死左

點睇aerospace engine

咁多支hall都死晒？
好奇咁今年d soc點傾ocamp

多non-local學霸，好易被人屈GPA，一年收大約三十人到
Year 2 同MECH仔一齊讀MECH fundamental course, Year 3 開始有related AE自己嘅core

唔係話之前prop俾fmo pen左咩
無得book場個d
hall v連莊都無啦

唔知呀我grad左架喇
咁岩聽d人講好似su收左皮咋
pen到連ocamp都唔搞得咁惡？

我啱啱6月grad, 都唔係好清楚
但本身住hall v, 聽講係無左ocamp因prop chanting俾fmo pen

GG，house應該就算book出面場都會搞掛
不過冇su其他soc應該都會傾到成舊屎返黎
預祝今年school又贏一杖

老鬼行過

輕輕一推

幾好笑

睇見你個名，即刻覺得你係ust嘅人才
咁快已經大徹大悟

我求其改
因為V=IR
我phy撚

好耐之前見過V=IR AV=AIR呢樣嘢
係中學見過 V=IR
係ust就會體驗到咩叫 AV=AIR

我之前都見過

驚乞食讀stat 讀cs 好出奇？

嚴禁Ocamp打手

讀過
唔撚好讀

點解？

其實 讀嚟學下嘢都幾好嘅
但係預咗俾nds 同 imo 啲人屈grade
真心唔建議讀爛個gpa
入到1023嘅 喺1013基本上穩A range 點解為難自己gpa
想學可以去sit堂

睇下邊個教啦
嚴民既話
胡繼善就

我係上年A0教授
佢教得幾好嘅 但係難度同嚴民差好遠
做嚴民pp 都叫識做 有眉目
屌去到 mt 一題都唔撚識

我1024要穩A range
因為係2043 Prerequisites
讀唔到就trans u

我讀完1023出返1014啦
我有睇過下1024啲嘢 覺得無1023底都幾難pick up下

有冇paper可以俾我睇下
留個tg

做咩大家都要學我 trans u 姐

我都唔想架

聽聞佢教得幾好
乜原來佢d題咁難

狗衝sosc 1960 1980

教得好同出得難無關係嘅
我都覺得佢教得好 咪又係唔識做

summer 1960次次都扯住旗上

This? 真的嗎?
定係拳頭硬住上?

點睇math3312

真人無張相咁柒喎

當年唔記得讀1980定1960 個doctor大住肚教淫撚到...

生完仔，嗰身材仲keep到

我有圖你無圖

點解真人同相會差咁遠

唔識影相？

又真係幾淫

Hi

hi

UST Hall邊間係多d non local？

Hall 7,8,9 > Hall 6 > other

JS5001

有用嘅link:
上去睇個course 嘅review, 個professor 好定唔好，仲可以攞黎plan timetable

攞黎login 你ust email

好多nds 都會係度寫review, 可以參考下

必裝app:

USThing
m.HKUST - route finder 比fm 好有用
iLearn - HKUST : for PRS (點名果時會用到)
Canvas for Students(所有notes, ppt, 功課都會upload 上黎度)

歡迎歡迎

直入A1
交完錢仲有咩手續要搞

Congrats
你咩major?
好簡單你跟住個checklist 就無死，你交完5000蚊之後，佢會有條link 比你activate 你個ust a/c 同埋要填下form 咁，你JUPAS 果頁會有條link

跟住上面個checklist check 返要做啲咩，8/8-9/8 要搵日返去攞學生證同埋睇返你自己有個timeslot 要返黎聽school/program induction, 想報ocamp 就8/8-9/8 返去報，應該一落車就有人夾你

記得要報HLTH1010 嘅induction talk ( reg, reg 唔到就pk

如果英文無5* or above / IELTS 無7 記得reg 埋ELPA (你當係科大版ielts)

有咩想知再問

想知住hall個啲係幾時搞

做咩sad?
黎緊幾日上網填form 就得
入得u 就開心啲啦

可唔可以講下唔同hall 嘅特色

Hall 6,7,8,9 non local 多，無SU, 得committee

Hall 1,2,3,4,5 就傳統上會玩得多啲, hall1 最近academic building, 之後就hall 2, hall 5 因爲前身係pg hall 會比較細，hall 3，4傳統上會chur 啲

睇自己咩type 嘅人啦

舊年揀hall 1純粹貪佢近上堂地方可以遲d起身

唔好講笑 hall 6今年咁宣傳

ps 非打手 純粹係睇唔過眼
舊年有fd上莊之後個莊散咗

學費個啲係幾時交

條link大約要幾耐先收到

九月頭

聽日，但係其實你可以試下依家去

睇下開唔開到

想問下點解js5100science冇school ocamp ge
同埋如果一個讀science嘅人join econ ocamp 會唔會好奇怪
science orientation day 同hall ocamp 去唔到會唔會好大影響？

SSU(ssci支school莊)斷咗無人搞ocamp 想玩ocamp去dept soc或者興趣soc
唔會㗎 班exco見你肯俾錢求之不得添啦 ocamp嗰陣俾班bus人杯就知咩事
scienceborientation day唔清楚 學校個fye hall ocamp聽講去咗必然有一年hall offer

FYE 去左好似一定有？

Students who successfully enrolled in FYE would be eligible for on-campus housing in the Fall Term 2018. Extension of the hall residence into Spring Term 2019 will be possible with recommendation from Residence Masters on the basis of particiaption rate of FYE events in the Fall Term 2018.

一定有

咁幾好喎 唔伏呀

maec 咪sci仔
點會杯

仲有bibu

我想打係個camp一定有伏，而唔係fye班人

On9

同埋科大睇落去好似有成四個義工ocamp 想問下邊個伏邊個抵玩
運動校隊又點報同埋係咪淨係得港隊玩曬

我想問下學生相係咪可以唔upload住
等即場去影?

個time-slot邊度有得睇?

有都唔好呀

即場影柒到喊

慳返啲去快圖美影相錢唔好咩

唔好，同埋今年好似唔得

即場影有黃色filter LOL

唔講太多,費事變打手
四蛇
Uniy
Golden Z

按參加人數就:四蛇>>>>uniy>Golden Z
頭兩個都會有joint-u functions
不過4s會有男女比例限制,一定set到1:1,
Uniy反而冇咩限制,但就男>女
人事關係冇咁複雜

重有扶青
同埋Golden Z斷咗莊

Ching 覺得扶青點

cu sci 定 ust sci first hon難啲

無參加義工soc 唔識評論
不過義工soc多數都有出面機構支持
想做義工可以了解吓唔同義工soc嘅服務對象有無分別

準時出席training
比到班人你係有心玩就得

再唔係揾team member 一齊操
總之你唔放棄自己科大龍都唔會放棄你

玩過四蛇每個禮拜都有義工做，去下社區中心咁樣
Rotaract 就好似有joint u function
其他唔知

港隊HKU就大把
科大運動
多謝哂SAO

ENROLL ELPA個網點解好似怪怪地

fm留名

有冇人同我一樣Load ust啲網慢到顛？

果幾個都有joint u functions
scale就唔知幾大啦

每日做gym

我...
屋企上網load好慢
Data反而好快

慢到yuk唔到咁

等多陣仲連接唔到

科大:玩咩呀,溫書搵工幫學校打J做研究仲好啦

科大都有港隊
不過都應該係三大最少
hku同cu應該加唔少分俾呢d人

Welcome

year 1 honeymoon

入IE咪輕鬆啲囉

輕鬆

點解冇咩fm?

fm CD ROM到咋

屌邊撚度有

有冇人enroll elpa嗰陣speaking test嘅time slot bug左冇時間揀

聽日就係Reg Day,
我係呢到勸喻各位FM
慎 選 O CAMP
揀個o岩自己嘅玩
唔好俾人哄兩哄就報
多女唔代表好玩
貴唔代表高質
對個Soc有咩想知 Google, Google一定幫到你

呢到就有齊哂咩Soc會搞OCamp, 想知個Soc係咩情況, Google下佢個Page, FB, IG:

祝OCamp愉快

我問親d科大人都話唔chur, 係咪已經讀到痴晒線

可唔可今晚先upload 學生證張相

Fm engine仔應該join咩ocamp

一定係MEcH

好

fm science join 咩好
有諗過join chem嗰個

Chem soc好出名

點解
有伏？

Fm想問下8/9號除左拎學生證同某啲科要聽野之外仲有咩要做

Jon ocamp if u want

fm想問有冇人知今年ust電腦優惠幾時有
有冇詳情
利申:想買macbook

咁係咪即係英文有5*就可以無視ELPA

如果5*又冇野低過5會自動trans左

義工soc啲女柒到

俾啲尊重

this is hkust

今年好多靚女

圖？

呢啲純文字討論就得啦
一有圖就破滅幻想

真係好多

劉明

組女係spy

有冇人知道HLTH1010個fitness training full左點算

想問咩係UROP

Undergraduate Research Opportunity Program

一定要讀？讀啲咩架

無用

有d prof會搞d 短期嘅research program比ug做，質素視乎prof
不過urop office最近一兩年收緊左要求，本身gpa唔夠3.3都有機會做到，e家3.3係最低要求
暑假冇野做可以試下

想問個ELPA係咪一定要去？

唔一定,spring sem嗰次先計分

唔reg都得？

我冇去1002都A-喎
我就覺得冇影響…

話時話點解有這個講法?

可能本身A

有冇人知health1010幾時可以報

全部4同5應該冇咩可能本身A
預B-出A-畀我簡直嚇一跳以為出錯

屌我都係全45 b+

vocab test同parti

應該vocab炒

點解而家咁好grade

全5 = A range

仲未收到hall offer

+1
係咪我無申請

我想問hd non-jupas入去要讀的3個H, SA, S&T的common course，係咪都要揀有SSC ?

你係咪trans咗其他都係H SA SNT? 係嘅話就盡量reg SSC 因為你唔係SSC 就可能唔能夠及時meet 到畢業個要求

冇tran過ssc的common core

因為SSC trans 唔到 科大特登

同求

巴打都自學緊？

想知道有無話單人房/雙人房點分配？
同埋撞時間所以無去oday/ocamp 又唔識人好驚無fd子

住邊間房係到時check in 先知?

今個星期check in 好緊張

冇報hall又抽唔中ocamp
係咪大學生涯已完
摺咗成個中學喇已經 好想識新朋友同女女呀

hall係咪3號先check in?

珍惜上lang堂嘅機會

想問如果self declare major, 但嗰required/elective course寫話所有capacity reserved晒比嗰major, 可唔可以照reg 定係要send email比prof？

唔係廿五號咩

Lm

抽唔中ocamp係因為太多女太少仔
但又要一比一